47中国人滯留尼泊爾 求助使館無門上街抗議被捕

綜合媒體報導，尼泊爾因為疫情管控出入境，47名滯留當地的中國籍旅客向中國駐尼泊爾大使館求助未果，8日在加德滿都抗議，要求當地政府允許他們自行返國，卻與警方爆發肢體衝突後被捕。

加德滿都郵報報導，47名滯留在尼泊爾的中國籍旅客在問題得不到解決，且旅費即將耗盡下，8日聚集在尼泊爾首都加德滿都(Kathmandu)抗議，要求尼國政府允許他們自行回國。

為防止疫情擴散，尼泊爾政府3月24日起宣布封鎖全國出入境交通，且除指定航班和國家安保力量使用飛機外，尼泊爾停飛一切航班，相關禁令預計將持續到5月底。

報導指出，47名參與抗議的中國籍旅客手持「我要回家」等標語，朝向尼泊爾政府機構所在地接近。由於該區域禁止示威，尼泊爾警方手持木棍嘗試阻止他們，部分示威者以石頭等物品反擊，雙方爆發衝突。

據報導，尼泊爾警方最後將47人全數逮捕，其中43人於當天稍晚獲釋；其餘4人則因「襲警」遭到關押。

界面新聞報導，尼泊爾自3月24日宣布出入境管制後，有超過300名赴尼國短期出差或旅遊的中國人滯留當地，其中有多人曾赴中國駐尼泊爾大使館求助。但使館僅回覆，已將他們的訴求做紀錄，要求滯留民眾「繼續等待」。

報導指出，當時有部分滯留者試圖透過陸路，從尼泊爾吉隆口岸經西藏日喀則返回中國，但多數人最後被攔截。

新華社則報導，5月7日，中國官方分別以2架包機赴尼泊爾接返滯留當地的中國公民，而登記搭機者約有500人，最後搭機者有346人。

唔洗返去仲好啦

講個笑話

暴徒又唔守法，抵拉！

同我打死中國暴徒

說好強大的祖國呢

報導指出，47名參與抗議的中國籍旅客手持「我要回家」等標語，朝向尼泊爾政府機構所在地接近。由於該區域禁止示威，尼泊爾警方手持木棍嘗試阻止他們，部分示威者以石頭等物品反擊，雙方爆發衝突。

叫你地D 戰狼帶你地回祖國啦
拍戲果時吹到好撚勁, 中國政府會保護海外國民
現實當你地係condom

戰狼is coming

支持尼泊爾警方嚴正執法
暴徒明顯收咗美國錢

「繼續等待」啦

比藍屍睇

又話中國好 你睇下？

一定係收咗外國勢力錢

點會比你班傻閪返去推高個確診數

: 雖遠必... 哎呀 別打我了別打我了

捉石仔
死暴徒
支持尼警嚴正執法打撚死佢地

又話有包機 即係點

有聲

班中國人咁垃圾架
明明過左珠穆朗瑪峰就到中國

係都要添煩添亂

又話中國護照未必可以帶你去全世界，但可以係全世界帶你返嚟

終於可以拎篇潮文binc

我是香港人

今次災區能成功回港，感謝中國政府

本人同太太去尼泊爾旅行，最後一天不幸遇上大地震，四周一片混亂。雖然我們趕上機場，不幸我們所乘坐的港龍航空取消了航班

我們感到傍徨無助，因為身上乾糧不多，可能斷水斷糧

一個小時後，手機竟收到中國大使館短訊，所有港澳，中國居民可在候機大堂集合，中國政府已派專機接走國民

五個小時後我已成功登上國航，上機時只作了登記，到現在還未收我機票錢，我地是第一批離開加德滿都的人。

我知道其他國家包括西方遊客都走不了，因為尼泊爾機場得一條跑道，優先給了國航，東航，南航等

此時此刻特別想說，作為香港人，作為祖國的一分子，特別特別的幸福！

在此希望滞溜在尼泊爾遊客大家平安，順利撤出

Danny

25/4

番到支那仲仆街，再清算